和平手段，就是盾牌，裝甲， 盾牌，裝甲，是為了保護劍而存在的。

Cheng Lap
22 hrs ·
雖然情況在變壞，繼續變壞及不斷變壞，不過香港人也漸漸接近為一些問題找到答案了。

過去香港人一直誤解了馬丁路德金與甘地或曼德拉，他們誤解是，和平就是力量。這個誤解的可怕在於，他的正確，是斷章取義的。他有用，但不能認為只需要他。而香港人自 1989 年六四以來，都以為只需要他。

和平手段，就是盾牌，裝甲，
盾牌，裝甲，是為了保護劍而存在的。

當初香港人在雨傘革命中，重新發明了盾，當時被警察當成武器去指控沒收時。大家都說，盾牌是用來保護自己的。這反映香港人的想法，保護與傷害，攻擊與防禦，被視為不同、無關、甚至互斥的概念。

不對，其實警察某程度給了你真相。
防禦，就為了攻擊，攻擊也是為了防禦。
兩者是戰鬥的陰陽，但他本質還是戰鬥。
防禦是為了做出更殘暴的攻擊。
防禦是為了讓你在攻擊時能抵受更強的反擊。

盾與盔甲，不是用來保護農民的。
他是保護騎士衝鋒的。
坦克的裝甲，防彈防炸。
是為了保護戰車砲與機槍去輾壓敵人。
盾牌與裝甲，並非獨立存在，而是戰鬥系統的零件。
所以馬丁路德金會保護 malcolm x
所以曼德拉自己就是恐怖分子
所以甘地的運動背後到處都是暴力
和平只是為了支援暴力
非暴力只是一個用來迷惑敵人的欺騙
他們都是拿著獵刀收在背後
裝成友善的人
香港人卻只看表面，當成了宗教
「理性」就是知道自己在說謊
和平理性非暴力
是為了無賴，不是為了道德
那些故事都說大家贏在道德
只是勝者在粉飾自己的騙局

香港人曾經看到坦克戰勝，就以為只需要裝甲，忽略了戰車砲。或以為只需要盾牌，忽略了劍。香港人是沒砲的坦克，雙手持盾的騎士，看到盾好像有用，就打算雙手拿盾，而拋棄了劍。

而只有裝甲和盾，是否就最好防禦？也不，對方看你無攻擊力，不怕被迎擊，反擊，就接近放手攻擊壓迫你，結果你會承受更大損傷。

劍是必須的，盾是輔助。
你不能只有輔助。

戰車砲不僅殺敵，劍也不僅，他們也是阻嚇敵人靠近，做他們顧忌，增加風險的防禦武器。就像短程戰鬥機，魚雷艇。武器的牽制就會增加防禦力。

劍與盾的同時存在，戰鬥系統才完整。和平抗爭潛藏殺機，非暴力只是用來保護暴力。是否暴力，這也是戰爭的一部分。運動會是 game，game 是遊戲，遊戲是甚麼？戰爭訓練。

捉迷藏是狩獵敵人與躲藏狩獵，麻鷹捉雞仔是訓練隊形，木劍是格鬥，家家酒是後勤，下棋是大局戰略。遊戲只是不傷人的戰爭。

當香港人都明白這一點後，從六四以來三十年的課程才走向完成。

當然要學習的並不僅是如此。

pish

呢位鍵盤軍師出嚟未？

法國黃背心運動的 8 堂課

行完可唔可以去禮賓府搵林鄭傾偈？

佢靠支筆糾正左好多人陷入既迷思
你都唔會叫陶傑出黎啦

全港最大型示威記錄正式登場!
內容感動人心 限於篇幅就收錄唔晒眾義士
在此講聲抱歉
義士捨命救人、記者無懼炮火深入現場
香港人上下一心對抗暴政

為左讓更多人支持，請分享比外國友人
等全世界睇清呢個政府點樣對付手無寸鐵市民

第一次真係認真整片放上網 ，有咩問題煩請輕插

多謝有幾個唔想擺名出來既巴打絲打

聽日記得出來一日未撤一日都未停得

而家香港人潔癖到見到有劍就大叫有鬼要掉撚左把劍落山添

不 劍同盾已經開始割席

唔覺

push